不放寬按揭 拒檢討單程證制度

2018年07月05日

不放寬按揭 拒檢討單程證制度

■范國威質疑政府未有制訂人口政策，處理房屋需求。

【本報訊】有立法會議員認為，令香港人難以置業、長期等候仍未能「上樓」住公屋，根本原因是金管局拒絕放寬按揭成數，市民難以借貸置業，以及內地新移民與港人爭奪公屋資源。不過，特首林鄭月娥昨日表明拒絕放寬按揭成數，又表示內地新移民來港是為了家庭團聚，反問議員為何不讓人家庭團聚。

稱需助家庭團聚

民建聯葛珮帆昨在立法會特首質詢時間向林鄭指出，現時不少月入5、6萬元的中產夫婦「供得起樓」，只是缺乏首期，故要求金管局放寬按揭成數或按揭保險限制，圓市民置業夢。但林鄭指，現時按揭成數比較低，因為要保護銀行金融系統的穩定。

她引述財政司司長陳茂波指，一旦放寬按揭成數，或會令熾熱樓市火上加油，令想入市的人更困難：「呢個問題要好小心、好小心研究，財政司司長會繼續睇住個情況。」

新同盟范國威則向林鄭指出，限制非本地居民買樓以及削減單程證數目，才是短期有效紓緩本港的房屋問題，批評政府只看房屋供應，不看需求何來：「政府嘅方向只係處理供應，唔處理需求，香港地少人多，你會否以人口政策作為解決房屋問題嘅選項，同埋限制非本地居民買樓，同埋發展新界棕土作為選項？」

林鄭月娥未有回應限制非本地居民來港買樓的問題，只是稱單程證是用來家庭團聚：「我相信范議員都有憐憫心，點可以唔畀人家庭團聚呢？」

■記者姚國雄

上一則
上一則
再出口術補飛稱填海非唯一方案 林鄭假諮詢真郁郊園

下一則
下一則
沙中綫醜聞 避談陳帆應否辭職

沙中綫醜聞 避談陳帆應否辭職

聞waste time風波封嘴

再出口術補飛 稱填海非唯一方案林鄭假諮詢 真郁郊園

點解唔想以係大陸團聚？
點解又申請埋啲姨媽姑姐黎？

呢個時世 應該500萬以下做9成就差唔多